«Они шутят», «да это первое апреля», «прикол», «сразу поняла, что гон», «нееет, не верим». Судя по обилию сообщений в личку, пощекотали вам вчера нервишки, да?

Мы не шутили: Дизайн-завод и Хлебозавод действительно прекращают свою работу в том виде, в котором мы все их знали и любили. Но грусть в сторону, дамы и господа. На их месте появится… подожди-подожди – целый дизайн-квартал Flacon! Станет в 2 раза круче: больше пространства, больше мероприятий, больше модных мест для тусовок. 

Уже 18 мая по случаю объединения площадок и дня рождения [club19049790|Дизайн-завода «Флакон»] (совпадение? не думаем), закатим грандиозную вечеринку. А пока мы готовим пушку, готовься и ты. Ведь до дня Х осталось 46 дней. Если тебе чересчур грустно или скучно, то ты знаешь адрес: Б. Новодмитровская, 36. [club19049790|Дизайн-квартал Flacon] ждёт тебя, его, её и вон ту компашку друзей тоже. Смотри афишу и го:

// «МАРКЕТ 4 СЕЗОНА» - авторские подарки, открытки и сувениры, мастер-классы для всей семьи
12 - 13 апреля
12:00- 20:00.
Пространство: Бойлерная, строение 17 (Хлебозавод)

// «GREEN DAY» - эко-фестиваль 
13 апреля
10:00 - 21:00
Пространство: Спейс (Дизайн-завод)

// «ОТКРЫТИЕ МАГАЗИНА ZIQ & YONI» - первый оффлайн-магазин российско-американской марки, вкусы которой объединяет эстетику всех уличных субкультур
13 апреля
18:00
Пространство: магазин Ziq & Yoni, строение 6 (Хлебозавод)

// «АРТ-ЯРМАРКА HAPPY MARKET» - полная перегрузка: бесцветный бальзам для губ меняем на яркую помаду, а бесформенный свитер — на дизайнерский костюм
13 - 14 апреля
12:00 - 20:00 
Пространство: Куб (Дизайн-завод)

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 - 31 апреля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 (Дизайн-завод)

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ и https://www.facebook.com/hlebozavod9 Йо! Это Пашка Дуров кричит тебе в микрофон: подпишись на Telegram-канал Flacon. 

Рассказываем про сленговые словечки из мира стрит-арта и музыки, докладываем о цифрах, постимся афишу и вбрасываем бонусы от жителей. Заходи: https://t.me/flaconru #FlaconTeam

Решили, что рассказывать о команде и собирать интересные факты о каждом довольно неплохая идея. Так что лови следующего героя - Настю. Креативный продюсер [club19049790|«Флакона»]. Живёт от дизайн-квартала ближе всей нашей команды - ровно 3 остановки на автобусе. Что известно о Насте: 

- она чемпион России по спортивной современной хореографии;
- как-то раз проехала на скутере половину МКАДа;
- умеет издавать звук, как морская свинка;
- написала книгу про Петра Павленского;
- закончила МГУ и знает наизусть всех русских нобелевских лауреатов по литературе;
- видела северное сияние;
- обожает играть в эрудит, собирать грибы и может поставить палатку ровно за 6 минут;
- недавно подарила брату позолоченные грабли.

На [club19049790|«Флакон»] первый раз попала лет восемь назад. Говорит, что пришла посмотреть бассейн, но так и не нашла его. Зато купила себе крутые серёжки. Добро пожаловать на дизайн-квартал. Тут шутят со сцены, презентуют коллекции и открывают аж два маркета. Ну а что еще для счастья надо? 

// «CROCS: СКЛАДСКАЯ РАСПРОДАЖА» - большой выбор прошлогодней коллекции Crocs
6 - 9 апреля
12:00 - 21:00 
Пространство: Спейс (Дизайн-завод)

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
11 апреля
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «ПРЕЗЕНТАЦИЯ КОЛЛЕКЦИИ UNLIMITED ОТ JNBY» - комфортная городская одежда под лозунгом Just Naturally Be Yourself
12 апреля
19:00
Пространство: магазин JNBY в пространстве #марсаков, строение 1 (Хлебозавод)

// «МАРКЕТ 4 СЕЗОНА» - авторские подарки, открытки и сувениры, мастер-классы для всей семьи
12 - 13 апреля
12:00- 20:00.
Пространство: Бойлерная, строение 17 (Хлебозавод)

// «ОТКРЫТИЕ МАГАЗИНА ZIQ & YONI» - первый оффлайн-магазин российско-американской марки, вкусы которой объединяет эстетику всех уличных субкультур
13 апреля
18:00
Пространство: магазин Ziq & Yoni, строение 6 (Хлебозавод)

// «АРТ-ЯРМАРКА HAPPY MARKET» - полная перегрузка: бесцветный бальзам для губ меняем на яркую помаду, а бесформенный свитер — на дизайнерский костюм
13 - 14 апреля
12:00 - 20:00 
Пространство: Куб (Дизайн-завод)

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 - 31 апреля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 (Дизайн-завод)

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ и https://www.facebook.com/hlebozavod9 #FlaconEducation

Mike Okay — участник известного объединения немецких стрит-арт художников Klub7.
 
В основе его работ - ностальгические моменты и цитаты из детства и молодости его поколения. Геометрические фигуры, абстрактные животные, скейтборды, спичечные коробки, игрушки и странные сюжеты - эти повторяющиеся мотивы формируют беззаботный и неформальный мир Майка. Ребяческая анархия, которая не причиняет вреда, но заставляет вас улыбнуться и просит позволить абсурду разыграться в вашем воображении. Эй, всем берегам! Тут афиша на выходные подкатила. Собрали мероприятия со всего квартала. Смотри, выбирай и го. 

// «RUN / УДАРНИЦА» - пластический театр от лаборатории Форма Лаб
5 - 7 апреля
17:00, 18:00 и 20:00 
Пространство: Бойлерная, строение 17 (Хлебозавод)

// «Концерт The Tromboners» - концерт американской ска-панк группы 
6 апреля
21:00
Пространство: бар «Свобода», строение 9 (Хлебозавод)

// «SMM БЕЗ ЛАЕК» - лекция о социальных сетях
7 апреля
12:00 - 18:00 
Пространство: Куб (Дизайн-завод)

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 31 марта 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 (Дизайн-завод)

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ и https://www.facebook.com/hlebozavod9 Знаешь, какой самый старый арт-объект на территории [club19049790|Flacon] помимо стёкол? Правильно, троллейбус. Находится здесь с самого основания квартала. И вот несколько интересных фактов о нём: 

- это настоящий троллейбус, а не муляж; 
- с 2017 года он побывал в шести разных дизайнах;
- пожалуй, занимает первое место среди популярных локаций для фото;
- правая фара у него мигает чаще, чем левая;
- вечером подсвечивается неоновой лентой.

Кстати, в последний раз троллейбус перекрасили наши ребята дизайнеры. Ты уже заценил? Можно ли на территорию [club19049790|квартала] с собаками? Да, да и ещё раз да. 

Flacon абсолютно догфрендли пространство и наш директор по маркетингу Илья это доказывает. С Луной он приходит сюда чуть ли не каждый день. И ничто не мешает ему гулять по Маркету, заглядывать в кафе и изучать территорию. 

И ты не стесняйся. Бери своего четвероного друга на Flacon c собой! Главные новости сказаны. Пора и о мероприятиях побазарить. Лови афишу событий на эту неделю: 

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
4 апреля
20:00
Пространство: Cafe Brocard (Дизайн-завод)

// «Вечеринка If The Kids Want U...nighter!» - хардкор, панк-рок и ска пластинки от нестареющих духом диск-жокеев
5 апреля
23:30
Пространство: бар «Свобода», строение 9 (Хлебозавод)

// «RUN / УДАРНИЦА» - пластический театр от лаборатории Форма Лаб
5 - 7 апреля
17:00, 18:00 и 20:00 
Пространство: Бойлерная, строение 17 (Хлебозавод)

// «Концерт The Tromboners» - концерт американской ска-панк группы 
6 апреля
21:00
Пространство: бар «Свобода», строение 9 (Хлебозавод)

// «SMM БЕЗ ЛАЕК» - лекция о социальных сетях
7 апреля
12:00 - 18:00 
Пространство: Куб (Дизайн-завод)

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 31 марта 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 (Дизайн-завод)

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ и https://www.facebook.com/hlebozavod9 На этом наши полномочия – всё. И это не первоапрельская шутка.

10 лет наши бабушки гордились, что мы работаем на заводе. 
14 лет на Большой Новодмитровской было место силы. Творческой силы, бьющей через край. 
Мы провели тысячи мероприятий с сотнями тысяч гостей, по которым уже начинаем скучать. Но всё хорошее когда-нибудь заканчивается. Чтобы стать ещё лучше. 

Спасибо, что были с нами все эти годы. Нас ждут великие дела! Дизайн-завод и Хлебозавод ЗАКРЫВАЮТСЯ. 

http://flacon.ru Не знаем как у тебя, а у нас цвет настроения неоновый [club19049790|«Флакон»]. 

Кстати, хочешь секрет таких сочных фотографий? Лови формулу: вечерний дизайн-завод + крутой арт-объект + твоя оригинальность = успешный снимок. Заглядывай на выходных и попробуй повтори! - Привет, Алиса! Запусти навык дизайн-завод «Флакон».
- Запускаю. 

Да. Теперь всё стало намного проще - даже в поиске набирать не надо. Ответы на самые популярные вопросы о [club19049790|«Флаконе»] тебе подскажет Яндекс Алиса. Как добраться, какие мероприятия сейчас проходят, куда отправить заявку на аренду и даже узнать об истории дизайн-завода. 

Тестируй и пиши в комментариях, чего не хватает. Опомнись! Уже конец марта, а ты всё думаешь прийти или не прийти на [club19049790|дизайн-завод]. Хватит сомневаться. Лови афишу на неделю, выбирай и бегом к нам. 

// «ДЕНЬ ТЕАТРА» - сценический микс из юмористических монологов, мини-спектаклей и песен
26 марта
19:00 - 22:00 
Пространство: Спейс

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
28 марта
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «АВОСЬ» - спектакль по мотивам рассказов Михаила Зощенко
28 марта
20:00 
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 31 марта 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Голландский дуэт Telmo Miel сочетает в себе абстракцию, сюрреализм и классику одновременно. Художники размещают изображения на огромных фасадах зданий и больших стенах. Поэтому работы Telmo Miel отличаются своим монументальным масштабом. 

«Самое главное - это то, что искусство всегда говорит со зрителем. Если не конкретными идеями и ясными концепциями, то абстракциями форм и чувств». Мы тут подумали и решили: а почему бы не сделать выходные на [club19049790|«Флаконе»] свободными? Без мероприятий, выставок и фестивалей и афиш. Просто приходи! Гуляй по [club19049790|«Флакону»] и смотри по сторонам. Возможно, где-то за углом тебя поджидает настоящая история дизайн-завода. 

Например, эти стёкла на фото остались ещё со времён хрустального завода, что был на месте «Флакона» в 19 веке. Мы их не забыли и сохранили. Сейчас они находятся на площадке Playground и даже подсвечиваются по вечерам! Эй, товарищ, #заводзовёт! А значит пора зайти в свой инст и выложить парочку фоток с [club19049790|«Флакона»]. 
⠀
Каждый месяц наша команда отбирает лучшие снимки по геолокации, хэштегам и отметкам. Самые топовые попадают в подборку. Чекай, кто попал в неё в этот раз и дерзай. За окном уныние и серость, а на [club19049790|дизайн-заводе] свет от юмора, картин и квестов. Заглядывай!

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
21 марта
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 31 марта 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Это SOCIAL BOX Саши Ардабьева. Проект посвящен трём китам современной молодежной культуры: эмоциональным переживаниям, шмоткам и социальным сетям, как подиуму для демонстрации этих составляющих. Лови солнечный вайб и потихоньку вливайся в выходные с афишей от [club19049790|«Флакона»]. Кстати, в этот раз мы умножили твою любовь к фестивалям. Поэтому ждём и в субботу, и в воскресенье. 

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «ВДОХНОВЕНИЕ СТОЛИЦЫ. INSPIRATION MOSCOW» - благотворительный фестиваль от Анны Горозии и фонда Константина Хабенского 
16 марта
11:00 – 21:00 
Пространство: Куб

// «LOCAL CERAMICS FEST» - фестиваль самобытной керамики
17 марта
12:00
Пространство: Спейс

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 31 марта 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconTeam

Это PR-менеджер [club19049790|«Флакона»] Ваня. Пишет пресс-релизы и сотрудничает со СМИ также круто как делает вид, что он профессиональный баскетболист. 

Из интересных фактов: 

- однажды Ваня потерялся в пустыне;
- в Гибралтаре за ним гналась огромная обезьяна;
- обнимал большого белого медведя и не умер;
- заставил пересесть весь зал в кинотеатре на премьере «Капитан Марвел»;
- в детстве пел в хоре;
- умеет фотошопить картинки в Power Point. 

На [club19049790|дизайн-завод] в первый раз попал ещё в 2014-ом году. Организовывал здесь фестиваль Финляндии. Говорит, что захватила атмосфера креатива и то, что здесь можно «творить, что хочешь». С тех пор и творит! Так, так, что тут у нас. Вторник, вечер, афиша на неделю от [club19049790|«Флакона»]. Не проходи мимо, заглядывай в гости. Тут все свои.

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
14 марта
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «ВДОХНОВЕНИЕ СТОЛИЦЫ. INSPIRATION MOSCOW» - благотворительный фестиваль от Анны Горозии и фонда Константина Хабенского 
16 марта
11:00 – 21:00 
Пространство: Куб

// «LOCAL CERAMICS FEST» - фестиваль самобытной керамики
17 марта
12:00
Пространство: Спейс

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 31 марта 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ Подкат. Подкат афиши [club19049790|«Флакон»] на этот уикенд. Смотри, выбирай, приходи. 

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «ARTWAVE FESTIVAL» - фестиваль творческой молодёжи
9 марта
12:00 – 19:00 
Пространство: Куб

// «RUSSIAN PHOTO CONFERENCE» - конференция для фотографов 
10 марта
14:00 – 19:00 
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconTeam

Не знаем, как у других, но типичный стол event-менеджера на [club19049790|«Флаконе»] выглядит как-то так. Работа работой, а креатив по расписанию. Vernissage проведет «Чумасленицу»!

Прожить все обряды масленичной недели за один день можно будет в творческом квартале Vernissage уже 10 марта. Здесь устроят семь зон с активностями, каждая из которых будет посвящена масленичным обрядам и ритуалам наших предков. 

Так, ты сможешь поучаствовать в круговых танцах, художественных мастер-классах, рассказать стихотворение и даже спеть. А пока дети будут заняты на интерактивной программе по рисункам и аппликациям, у тебя будет шанс посмотреть блинное шоу от шеф-повара Вячеслава Лепехова. Говорят, он собрался тестом рисовать настоящие картины.

Вход свободный. 
Подробности читай по ссылке: http://flacon.ru/about/news/chumaslenitsa-vernissage/ Дизайн-завод [club19049790|«Флакон»] за любой движ. Поэтому мартовскую неделю начинаем максимально разнообразно. Ходим на выставки и спектакли, смеёмся над шутками, творим на фестивале, слушаем конференции и даже спасаем мир!

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
7 марта
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «АВОСЬ» - премьера спектакля, сочетающего в себе интеллигентный юмор, советскую эстетику и настоящее время 
7 марта
20:00
Пространство: Куб

// «ARTWAVE FESTIVAL» - фестиваль творческой молодёжи
9 марта
12:00 – 19:00 
Пространство: Куб

// «RUSSIAN PHOTO CONFERENCE» - конференция для фотографов 
10 марта
14:00 – 19:00 
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 31 марта 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Неаккуратные граффити в аутентичные подписи!

Сколько раз вы сталкивались с тем, что вам не удавалось прочитать уличное послание? Французский художник Mathieu Tremblin озадачился этой проблемой и исправил неразборчивые надписи на городских стенах. Для этого он закрасил существующие тэги и поверх них нанёс аккуратным шрифтом те же самые слова. Кажется, в этом что-то есть. Чудо, как хорошо. Это не потому что наступил уикенд, это потому что весна. Встречай первые мартовские мероприятия на [club19049790|«Флаконе»]!

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «BUSINESS 3.0» - бизнес-джем
2 марта
09:00 
Пространство: Куб

// «М'АРТОВСКИЙ БАЗАР ВОКЗАЛ» - праздничный маркет с мастер-классами, подарками и весенним настроением 
2 - 3 марта
11:00 - 21:00
Пространство: Спейс

// «АРТ-МАРКЕТ ЛАМПА» - маркет доступного искусства
2 - 3 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «ARTHOUSE КОНФЛИКТА. WAY OF BEING HUMANS» - перфоманс по мотивам книги Дэниэла Киза «Таинственная история Билли Миллигана»
3 марта
18:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconTeam

Знакомься, это Мади. Event-продюсер [club19049790|«Флакона»]. Уверенно идёт вперёд за новыми мероприятиями на дизайн-заводе. 

Первый раз она пришла на территорию аж в 2012-ом году. Попала на фестиваль Америки и влюбилась в это место. Говорит, что зацепила «атмосфера творчества и отличная от остальной Москвы жизнь». 

Кстати, помимо работы над крутыми ивентами, Мади любит кататься на сноуборде и (на секундочку!) является инструктором категории «С» Национальной Лиги. А еще у неё музыкальное образование по фортепиано и супер-искренняя улыбка. На подходе к Экшн-Парку притаилась огромная стена граффити с мобильными телефонами. Знаешь, сколько смартфонов на ней уместилось? Мы насчитали целых 605. А ещё одного человека в зелёной куртке и 86 чёрных силуэтов. 

Такие цифры [club19049790|«Флакона»]. Дай свой гаджет, ну-ка дай свой гаджет. Мы проверим, внёс ли ты афишу [club19049790|«Флакона»] в свой календарь на эту неделю. Если ещё нет, то скорее исправляйся: 

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
28 февраля
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «М'АРТОВСКИЙ БАЗАР ВОКЗАЛ» - праздничный маркет с мастер-классами, подарками и весенним настроением 
2 - 3 марта
11:00 - 21:00
Пространство: Куб

// «АРТ-МАРКЕТ ЛАМПА» - маркет доступного искусства
2 - 3 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «ARTHOUSE КОНФЛИКТА. WAY OF BEING HUMANS» - перфоманс по мотивам книги Дэниэла Киза «Таинственная история Билли Миллигана»
3 марта
18:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Houston Bowery Art Wall - стена, расположенная в Нью-Йорке по адресу 76 E Houston St. Исторически известна тем, что служит полотном для художников со всего мира. Была создана в 80-х годах известным художником Keith Haring. А в настоящее время принадлежит и курируется Goldman Properties. 

«Донести искусство до широкой публики» - основная задача Bowery Wall. Примерно раз в 6 месяцев здесь меняются граффити, картины и изображения. Уносимся в закат выходных дней. В эту субботу и воскресенье на [club19049790|«Флаконе»] тебя ждут квесты с друзьями, выставки фотографов и маркет уникальных товаров. Атмосферу уличного творчества и классную музыку на территории также никто не отменял! 

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «HAPPY MARKET» - товары ручной работы, мастер-классы и лекции
23-24 февраля
12:00 - 20:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ [club19049790|Дизайн-завод «Флакон»] – настоящее сокровище для фотографов и любителей классных снимков. Новая локация на каждом шагу. Подготовили для тебя самые популярные из них. Лови список:

1. Площадка Playground 
2. Разноцветные лестницы
3. Трамвай 
4. Бочки
5. Тачка 
6. Граффити с телефонами
7. Большая скамейка
8. Чехов
9. Арт-стрит 
10. Горшки

Сделай свою ленту ярче и попробуй собрать их все! Каждый месяц отбираем ваши снимки и убеждаемся, что на дизайн-заводе самые крутые гости.
⠀
Встречай #заводзовёт по-февральски и не забывай отмечать @flacon.ru на фотографиях в Instagram, чтобы попасть в рубрику в следующий раз! Если твоё сердечко оттаивает вместе со снегом на улице, а дома сидеть совсем не хочется - афиша [club19049790|«Флакона»] тебе в помощь. Подготовили пару выставок, много юмора и целый маркет с частичкой happy. Ждём!

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «МЫ С ТОБОЙ СОЗДАНЫ В ПАРАЛЛЕЛИ» - выставка уникальных кадров в движении
20 февраля - 20 марта
10:00 - 22:00
Пространство: Маркет

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
21 февраля
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «ЖЕНСКИЙ STAND UP» - праздничный подарок от женского коллектива в форме шутки
22 февраля
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «HAPPY MARKET» - товары ручной работы, мастер-классы и лекции
23-24 февраля
12:00 - 20:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation 

«Хорошая иллюстрация должна не просто по-своему рассказывать историю, а сама становиться историей и будоражить воображение» - Tomer Hanuka. 

Сегодня знакомим тебя c работами известного израильского иллюстратора и карикатуриста Tomer Hanuka. Tomer с детства любил рисование и увлекался комиксами. В двадцать два года он переехал в Нью-Йорк, окончил школу изобразительного искусства и быстро стал постоянным автором многих национальных изданий (например, таких как The New Yorker). Собрали в одном посте одни из лучших его иллюстраций. Бэнг-бэнг-бэнг. Афиша в здании. По вертикали, горизонтали, сбоку - с любой стороны она прекрасна. Смотри, запоминай, приходи. 

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «NO WAY» - фотовыставка руферов
16 - 17 февраля
12:00 - 22:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ Пока Вконтакте рассылает анонимные открытки, коробки конфет в магазине заканчиваются со скоростью света, а ты скупаешь все валентинки - мы расскажем об обратной стороне отношений. Истории самых нелепых, странных и неожиданных расставаний от нашей команды в студию. Даже под снегом, пургой и метелью [club19049790|«Флакон»] остается ярким и красочным. Это всё благодаря большому количеству граффити, рисунков и арт-объектов на территории. Ты, кстати, все их успел уже обойти? Нет? Тогда скорей на дизайн-завод открывать новые места. Бум и афиша [club19049790|«Флакона»] появилась на твоём горизонте. На этой неделе готовим коктейль из событий. В нём будет всё: доля юмора, щепотка фотографий из путешествий, вкус экстрима от руферов и ритмы джаза. 

 // «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «SPACE JAZZ» - мультимедиа и джаз
14 февраля 
20:00
Пространство: Люмьер-Холл

// «MONEY MAKE» - комики борются за денежный приз 
14 февраля
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «НАМ НАДО ПОГОВОРИТЬ» - другая сторона дня фетровых букетов, розового цвета и ужинов при свечах
14 - 15 февраля 
13:00
Пространство: Куб

// «NO WAY» - фотовыставка руферов
16 - 17 февраля
12:00 - 22:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Ontheroofs - фотопроект городских исследований, созданный Виталием Раскаловым и Вадимом Махоровым. Основной акцент их фотографий сделан на исследовании таких высотных архитектурных сооружений как небоскребы, мосты, исторические достопримечательности и соборы.

Кстати, в эти выходные ребята выставляются у нас. Не пропусти: http://flacon.ru/afisha/event/no-way/ Алло? Это выходные на связи? Да. Они самые. Мчат к тебе сквозь все будни и хотят, чтобы ты наполнил их событиями и не сидел дома. Штудируй расписание: 

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Флакон, Маркет

// «МУЗЫКА В СВОБОДЕ» - регги, рок-н-ролл и гаражный блюз 
9 февраля 
19:00
Пространство: Хлебозавод, стр. 9, бар «Свобода»

// «SHE МАРКЕТ» - регги, рок-н-ролл и гаражный блюз 
9 февраля 
14:00
Пространство: Хлебозавод, стр. 6, мастерская SHE

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: Флакон, стр. 3, вход 3, этаж 5 

// «ШКОЛА СНОУБОРДИНГА» - пока снег не растаял, ставят на доску детей от 3 до 6 лет 
11:00 - 16:00
Пространство: Хлебозавод, площадка рядом с 13 строением.

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ и https://vk.com/hlebozavod9 Google, приём, что там ищут про [club19049790|Флакон]? Мы отобрали топ поисковых запросов. Теперь комментируем их, чтобы тебе легче жилось, меньше искалось и сразу шлось на [club19049790|дизайн-завод]. Приступим:

1. «дизайн-завод флакон АДРЕС» : м. Дмитровская, ул. Б. Новодмитровская, 36;

2. «дизайн-завод флакон ВАКАНСИИ» : все открытые вакансии публикуем в соответсвующем разделе на нашем сайте - http://flacon.ru/about/job/;

3. «дизайн-завод флакон ВХОД ЦЕНА» : вход на территорию свободный 24/7, на мероприятия по-разному (вся информация о них находится в разделе афиш - http://flacon.ru/afisha/);

4. «дизайн-завод флакон ИСТОРИЯ» : Возник он на большой, когда-то промышленной территории, принадлежавшей французскому коммерсанту Фредерику Дютфуа. В ХIХ веке и вплоть до революции здесь производились флаконы для изысканных духов. В советское время делали хрусталь. А теперь тут обосновался целый творческий кластер. Дата открытия - 2009 год. Ага, уже 10 лет прошло, представляешь;

5. «дизайн-завод флакон АРЕНДА» : если хочешь арендовать пространство, то тебе сюда - http://flacon.ru/business/rent/. Р – ревитализация. Слышал о таком? Это когда дают новую жизнь обычным предметам и заставляют их выглядеть по-новому. В Маркете у нас появился один такой объект – ванная. Помыться в ней, конечно, не удастся. А вот сделать пару классных снимков получится точно. 

Заглядывай!

📷 photo: shtrunts.dm Что по планам? Лови подборку от [club19049790|Флакона] и [club145494789|Хлебозавода] на эту неделю. Есть где вдохновиться, что послушать и над чем посмеяться. Всё для тебя, родненький. 

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Флакон, Маркет

// «МУЗЫКА В СВОБОДЕ» - регги, рок-н-ролл и гаражный блюз 
6,8,9 февраля 
19:00
Пространство: Хлебозавод, стр. 9, бар «Свобода»

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
7 февраля
20:00
Пространство: Флакон, Cafe Brocard

// «SHE МАРКЕТ» - регги, рок-н-ролл и гаражный блюз 
9 февраля 
14:00
Пространство: Хлебозавод, стр. 6, мастерская SHE

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 января - 24 февраля 
Пространство: Флакон, стр. 3, вход 3, этаж 5 

// «ШКОЛА СНОУБОРДИНГА» - пока снег не растаял, ставят на доску детей от 3 до 6 лет 
11:00 - 16:00
Пространство: Хлебозавод, площадка рядом с 13 строением.

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ и https://vk.com/hlebozavod9 #FlaconEducation

Графические работы японского иллюстратора Eizin Suzuki, сделанные в восьмидесятых. Многие из его работ вдохновлены жизнью в отпуске (отсюда столько солнца, пальм и конфетти). Идеальный баланс простоты и детализации. Уоп! Выходные здесь. Идёшь на [club19049790|дизайн-завод] или [club145494789|Хлебозавод]? Мы ждём. 

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «LOVEGOODS х ONLYLOVER» - презентация новой коллекции нижнего белья и беседа со стилистом 
2 февраля
13:00 - 21:00
Пространство: Хлебозавод, 26 строение, MXS x LO boutique

// «МУЗЫКА В СВОБОДЕ» - танцы, акустика и премьеры клипов
2 - 3 февраля
20:00 - поздней ночи
Пространство: Хлебозавод, 9 строение, бар «Свобода»

// «CHAIN CHALLENGE» - создание комиксов для мультсериала CHAIN
3 февраля
13:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

// «ШКОЛА СНОУБОРДИНГА» - пока снег не растаял, ставят на доску детей от 3 до 6 лет 
11:00 - 16:00
Пространство: Хлебозавод, площадка рядом с 13 строением.

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ и https://vk.com/hlebozavod9 #FlaconTeam 

На связи Соня - project-менеджер [club19049790|дизайн-завод «Флакон»]. Поймали её в конце рабочего дня и заставили отвечать на вопросы: 

- Как давно ты в команде?
- В команде «Флакона» я уже 1 год и 4 месяца.

- Что больше всего нравится в твоей работе?
- Больше всего люблю своих коллег. Иногда кажется, что вместе мы можем вообще всё, прям как супергерои Марвел.

- Какой твой любимый уголок/место на «Флаконе»?
- Пожарная лестница 12-го строения. Летом с неё круто смотреть музыкальные фестивали, а если подняться наверх, то можно сделать очень стильные фотки.

- Чем занимается project-менеджер на дизайн-заводе? 
- Внутренние коммуникации, внутренние проекты, продакшн внутренних проектов и какой-то части мероприятий. Так же внимательно слежу за тем, чтобы жители себя хорошо вели и чтобы им было комфортно у нас. В общем, веселье.

- Песня, которая помогает воскреснуть в понедельник с утра и продержаться до вечера пятницы?
- Трудно назвать именно один какой-то трек, но могу выделить одну исполнительницу - LP, она невозможно крутая!

- Расскажи забавный случай рабочих будней. 
- Я дважды случайно засыпала прямо в офисе. Один раз после мероприятия, когда зашла положить ноутбук, а второй раз совсем недавно: доделывала задачу до конца, и так и вырубилась, сидя на диване. Сделали тут для тебя подборку классного кино про уличное искусство. Чекай! Свежая, как морской бриз, афиша мероприятий на [club19049790|«Флаконе»] уже перед тобой. Запоминай и действуй: 

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
31 января
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «SMM БЕЗ ЛАЕК» - лекция о социальных сетях 
30 января 
19:30
Пространство: Спейс

// «ЛЁХА» - спектакль-ностальгия по девяностым
31 января 
20:00
Пространство: Куб

// «CHAIN CHALLENGE» - создание комиксов для мультсериала CHAIN 
3 февраля
13:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Андрей Касай — это загадочный художник, иллюстратор и мультипликатор, известный под ником Flakonkishochki. Первый русский кибердизайнер родом с Дальнего Востока. Андрей работает в жанре иллюстрации и анимации. Сотрудничал с многими известными брендами, к примеру Red Bull, Skittles, Washington Post, New Yorker, Google, Adidas. Работы Касая полны психоделики, хардкора, загадок и парадоксов. Фирменный флакончик уикендовых мероприятий прибыл в вашу ленту: 

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «ЗЕЛЕНАЯ ЛИНИЯ» - научно-популярное мероприятие
26 января 
12:00 – 21:00 
Пространство: Спейс

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ Поговорим кратко о трендах в дизайне 2019-го? 

1. Выкручивай яркость и дерзость на максимум (цвета станут ещё более смелыми, а дизайнеры будут использовать перенасыщенные тона в своей работе); 
2. Не бойся смешивать и миксовать стили (эклектика в этом году на высоте); 
3. Любовь к градиентам из 2017-го останется и в 2019-ом; 
4. Жирные шрифты вместо изображений (во многих случаях типографика начинает заменять картинки);
5. Анимируй всё, что можешь (в этом году анимация проникла во все области дизайна); 
6. Эксперементируй с жидкими, геометрическими и асимметричными фигурами. 

Полезные ссылки для творчества, вдохновения и изучения: 
https://www.behance.net/, https://www.itsnicethat.com/categories/graphic-design, https://www.booooooom.com/, https://dribbble.com/, http://bookcoverarchive.com/, https://beta.thedieline.com [club19049790|Дизайн-завод «Флакон»] - это целый город внутри города. Здесь свои здания, кварталы, магазины, кафе и парковки. Даже свои правила – «творите, что хотите». А всех тех, кто здесь работает или арендует помещение называют «жителями». Которые создают атмосферу на заводе, двигают творчество, свободу и культуру улицы. Че как? Уже был на Stand Up? На выставке, природоохранном фестивале и квесте? Записывай в календарь, отмечай даты. Дизайн-завод [club19049790|«Флакон»] ждёт!

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
24 января
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «ЗЕЛЕНАЯ ЛИНИЯ» - научно-популярное мероприятие
26 января 
12:00 – 21:00 
Пространство: Спейс

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Винтажные снимки одного из самых знаковых фотографов J. Grant Brittain. За свою 40-летнюю карьеру, начавшуюся с фотографий друзей на скейт-ранчо Del Mar, Brittain задокументировал целый переход скейтбординга из ниши в Южной Калифорнии в образ жизни и международный спорт. 

Сейчас ему 62 года, он продолжает снимать скейтбордистов, но говорит, что его любимым периодом остаётся 1980-е годы. 

«Это было до видео, YouTube, Instagram, до интернета. Эти ребята сами придумывали все трюки со своими друзьями, подталкивали друг друга. Это было таким особенным и не распространённым. Думаю, именно это мне и понравилось.» А вот и напоминалочка мероприятий. Ждём тебя на [club19049790|дизайн-заводе] на этих выходных: 

// «ПРОЕКТ ПЯТЬ» - психологический интерактивный эксперимент о чувствах
11 - 20 января
12:00 - 23:00
Пространство: Куб

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ В этом году будет ровно 10 лет, как существует [club19049790|дизайн-завод «Флакон»]!

Возник он на большой, когда-то промышленной территории, принадлежавшей французскому коммерсанту Фредерику Дютфуа. В ХIХ веке и вплоть до революции здесь производились флаконы для изысканных духов. В советское время делали хрусталь. А теперь тут обосновался целый творческий кластер. 

Ну что, попробуй найти пять отличий 🖐🏻 Йеп! Подборка ваших снимков за последний месяц на месте. Стиль здесь. Здесь все. Начнём коллекцию #заводзовёт в 2019-ом в ярких красках. Слушай план, друг. На этой неделе тебя ждут шутки, фотовыставки и даже психологический интерактивный эксперимент. Чекай афишу и вноси события в календарь: 

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 16 января
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
17 января
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «ПРОЕКТ ПЯТЬ» - психологический интерактивный эксперимент о чувствах
11 - 20 января
12:00 - 23:00
Пространство: Куб

// «Я ВИДЕЛ ДОЛГИЙ СОН» - выставка фотографий Дениса Зезюкина из путешествия автостопом 
19 января - 19 февраля
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Вдохновляться можно чем угодно. Вот, например, испанский граффити-райтер Imon Boy нашёл для себя что-то особенное в интерфейсах компьютерных программ. А почему бы и нет? Ты наверняка уже видел огромный баллончик с краской при входе на дизайн-завод. А знаешь, кто его придумал? Архитектор Владимир Гусев - победитель нашего гранта RE:ELKA. Ему удалось создать не просто альтернативную ёлку, а настоящий арт-объект с остановленными частицами краски и световым шоу по вечерам. 

Кстати, помнишь про конкурс? Всё, что нужно: выложить фото арт-объекта в Instagram, отметить @flacon.ru и поставить хэштег #елкафлакон. И уже совсем скоро мы определим трёх победителей! Не успели моргнуть - уже пятница. А за ней долгожданный уикенд. Что будет на [club19049790|«Флаконе»] в эти выходные - смотри в нашей афише:

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 16 января
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «DELHI БАЗАР» - индийский маркет и фудкорт
11 - 13 января
12:00 - 20:00 
Пространство: Спейс

// «ПРОЕКТ ПЯТЬ» - психологический интерактивный эксперимент о чувствах
11 - 20 января
12:00 - 23:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ Оп! Настраивайся на рабочую волну вместе с дизайн-заводом. Тут и Drake, и Kendrick Lamar и даже The Weekend замиксовались. Эй! Соскучился по конкурсам? 

Совместно с управляющей компанией Realogic запускаем новый – «Ревитализация мебели FLACON». Вдохнем новую жизнь в обычные предметы и заставим их выглядеть по-новому. Как насчет шкафа, например? У нас на Flacon дизайн-заводе хранятся два таких. И мы предлагаем тебе, твоим друзьям и семье принять участие в их переделке!

Твоя задача:

• придумать и описать концепцию шкафа в духе «Флакона», опираясь на принципы ревитализации;
• прислать заявку на почту pr@realogic.ru.

Интересны технологические решения для шкафов и их функциональность. Победитель получит приз 50 000 руб. Не упусти возможность реализовать свой креатив и научить детей чему-то новому.

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/about/news/staryy-novyy-shkaf/ Как часто мы действуем под воздействием чувств? И как часто чувства руководят нами?

С 4 по 20 января на нашей площадке будет проходить проект «ПЯТЬ» - психологический эксперимент о чувствах. Это микс квеста, театра, выставки и музея. Попытка понять, как в современном мире трансформировались такие понятия, как любовь, отчаяние, страх и радость и гнев.

Организаторы проекта создадут на территории дизайн-завода интерактивное пространство с 23-мя помещениями различного наполнения: от дополненной реальности и объектов со встроенным искусственным интеллектом до лазерной инсталляции и 3D-проекций. Каждый гость эксперимента пройдет уникальный путь, общая продолжительность которого составит 80 минут (по пять минут на каждую комнату).

«ПЯТЬ» - это место, где каждый может увидеть грани своей личности в необычных обстоятельствах.

Подробности: http://flacon.ru/afisha/event/interaktivnyy-eksperiment-o-chuvstvakh/ Отходим от новогоднего движа и вливаемся в рубрику #средадрузей!

Сегодня познакомим вас с нашей мастерской по реставрации «Италрестауро». И с её основным работником, талантливым Romito Francesco. Франческо - итальянец и уже больше 4 лет живёт в России. Какой был его самый сложный проект? Что нужно делать, чтобы стать хорошим мастером? И что для него значит реставрация? Смотри в нашем мини-интервью. Молния⚡

Запоминай и записывай. В праздничные дни [club19049790|дизайн-завод «Флакон»] будет работать в следующем режиме. В саму новогоднюю ночь - не планируем никакие мероприятия. Магазины начнут свою работу с 4-5 января. Территория для классных фоток и встреч с друзьями будет открыта всегда. 

Такие дела! С наступающим. На [club19049790|«Флаконе»] появился новый арт-объект - ёлка! Она стоит на вэлком-зоне, переливается неоном и ждёт твоего участия в конкурсе. Кстати, там всё очень просто. 

Всё, что тебе нужно: 

- выложить фото или сторис с нашей альтернативной ёлкой 
- быть подписанным на @flacon.ru
- отметить @flacon.ru и поставить хэштег #елкафлакон. 

И уже 15 января определим трёх победителей, которые получат интерьерный аромат дизайн-завода. Мы произвели его сами и выпустили тиражом всего 150 штук! Раз тут Happy New Year неумолимо приближается, решили окунуться в детство и попытать своё счастье. Всей командой попросили у Деда Мороза осуществить парочку своих желаний. Вот наш список.

А какой он у вас? Что нужно обязательно сделать на [club19049790|«Флаконе»]? Лови чек-лист или топ-7 занятий на дизайн-заводе. 

1. Порадовать себя покупками в «Маркете» (2 строение);
2. Подняться на самую высокую точку дизайн-завода (розовая лестница у Экшн-парка - излюбленное место для прогулок, бесед и фотосессий);
3. Посетить мастерские в 25-ом и 26-ом строении (сделай что-нибудь сам или наблюдай за другими);
4. Посетить популярные локации для фото в Instagram (троллейбус, баскетбольная площадка, арт-стрит);
5. Увидеть выставку на 2-ом этаже маркета (каждый месяц новая);
6. Передать привет дяде Коле на жёлтом тракторе (талисман и гордость [club19049790|«Флакона»], работает на заводе уже больше 30 лет);
7. Прикоснуться к истории: потрогать кусочки стекла, сохранившиеся со времен завода (между 15 и 24 строением).

Не выполнил всё - считай не был. Дерзай! Всем джингл! ✨ Дни до Нового года буквально тают на глазах. А ещё столько всего нужно успеть. Поэтому решили не заваливать вас мероприятиями и дать немного свободы. Выставки постеров и квеста с друзьями вполне достаточно. Ну, и за классной фоточкой на [club19049790|дизайн-завод] ты тоже всегда можешь заглянуть. 

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 16 января
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Мир хаоса глазами Эрика Паркера. Яркие, абсурдные и насыщенные деталями холсты изображают уникальные, фантастические сцены и неземные пейзажи. Паркер использует в своей работе множество стилей: от граффити до психоделических обложек альбомов и мультфильмов. Опираясь на элементы американской субкультуры, Эрик создает цветные картины, иллюстрирующие его взгляд на актуальные проблемы современности. Пятница непонятный день – вроде и дела закончились, а ещё целый день работать. Давай отвлекись на пару минут и распланируй уикенд на [club19049790|«Флаконе»]. Хотя бы на выходные точно всё понятнее станет!

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 16 января
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «MERCATINO DI NATALE» - попробовать блюда итальянской кухни, купить новогодние подарки и собрать стратегический запас еды на Новый год
21 – 23 декабря
11:00 – 21:00 
Пространство: Спейс

// «ГИРЛЯНДА» - благотворительная новогодняя ярмарка
23 – 23 декабря
12:00 – 20:00 
Пространство: Маркет

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ [club19049790|«Флакон»] - это не только граффити, крутые фоточки и фестивали. Это ещё и место, где собраны топовые локальные и популярные бренды. Отсюда невозможно уйти без стильного шмота и пары зачетных крос.

Лови гайд по магазинам и шоурумам дизайн-завода. Будь по моде! Хочешь такой же плакат? Тогда пригоняй на выставку «Не взрослейте, это ловушка!» в эту субботу. На втором этаже Маркета ребята из 2х2 будут дарить их всем гостям [club19049790|дизайн-завода «Флакон»]. 

«Наша миссия – напомнить всем взрослым людям о том, как важно смотреть на мир глазами внутреннего ребенка – без дурацких стереотипов, навязанных обществом!» - говорят представители телеканала. 

Успей ухватить свой кусочек постермодернизма, ведь количество плакатов ограничено.

Подробности о выставке: http://flacon.ru/afisha/event/ne-vzrosleyte-eto-lovushka/ Выходные на [club19049790|«Флаконе»] прошли в неоновых оттенках и праздничном настроении. Фестиваль [club174610645|«Рождественская Разбериха»] собрал под крышей Куба больше 40 участников маркета. Весь уикенд заставлял музыку звучать, а проекцию преломляться. Подарил сотни красивых фотографий гостям и возможность порадовать классными вещицами своих близких. 

Спасибо всем за этот праздник! Надеемся, нам удалось пропитать вас новогодним духом, а вам — купить подарки и хорошо провести время. И пускай мокрых кросс нам не видать еще до весны, всё равно идите на [club19049790|«Флакон»], где бы вы не были: 

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «OPEN WATER DAY» - масштабное мероприятие для увлеченных плаванием
18 декабря
19:00
Пространство: Спейс

// «ФЕСТИВАЛЬ КОРОТКОГО ТЕАТРА» - как кино, только театра
18 декабря
17:00 - 22:00 
Пространство: Куб

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
20 декабря
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «MERCATINO DI NATALE» - попробовать блюда итальянской кухни, купить новогодние подарки и собрать стратегический запас еды на Новый год
21 – 23 декабря
11:00 – 21:00 
Пространство: Спейс

// «ГИРЛЯНДА» - благотворительная новогодняя ярмарка
23 – 23 декабря
12:00 – 20:00 
Пространство: Маркет

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Испанский дуэт PichiAvo известен в уличном искусстве своей способностью ярко демонстрировать взаимоотношения искусства, скульптуры и социального контекста. Новое видение смешивается с античными формами и получается нечто захватывающее и неповторимое. Убедитесь сами! Молодость всё простит, но только не твоё отсутствие на [club19049790|«Флаконе»] в эти выходные. Надевай пуховик и бегом за праздником на дизайн-завод!

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «РОЖДЕСТВЕНСКАЯ РАЗБЕРИХА» - альтернативный новогодний маркет в стиле футуризм 
15 - 16 декабря
13:00 - 21:00 
Пространство: территория Флакона

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ Такие крутые новости!

Школа креативного мышления ИКРА запустила онлайн-курсы — маркетплейс креативных мастерских. Теперь учиться в легендарной ИКРЕ можно из любой точки земного шара.

Что такое маркетплейс креативных мастерских? Здесь специалисты смогут быстро закрывать для себя потребность в создании новой концепции, в разработке и опробации конкретных инструментов, которые нужны им в работе здесь и сейчас. 

Курсы проводятся в двух форматах: с обратной связью или без. В первом случае вы будете трудиться под чутким руководством мастеров ИКРЫ. Во втором — получите все материалы курсы и пройдете его самостоятельно. 

Сейчас вы можете записаться на 19 курсов, информация о которых уже есть на сайте: https://clck.ru/Eq8yC Пс, новая коллекция ваших снимков подъехала. Все разные, все со своим стилем и атмосферой. 

Главное помните - #заводзовёт. Так что скорее мчите в Instagram с отметками [club19049790|«Флакона»] и хэштегами #флакон #флакондизайнзавод #flacon #flaconдизайнзавод, чтобы попасть в подборку в следующем месяце! Отряхнулись от снега, вдохновились Маяковским и смазали карту будней. Вот, что из этого вышло: 

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «ЭР-ФЕСТ» - фестиваль, основанный на реальных событиях 
12 декабря
20:00
Пространство: Спейс

// «РОЖДЕСТВЕНСКАЯ РАЗБЕРИХА» - альтернативный новогодний маркет в стиле футуризм 
15 - 16 декабря
13:00 - 21:00 
Пространство: территория Флакона

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Pose MSK. В граффити уже больше двух десятков лет. Родился в Чикаго и буквально стал свидетелем зарождения культуры уличного искусства. Вдохновляется окружающим его миром: будь то детская книжка или дорожный знак по пути в бар. Его работы - яркие, красочные и наполненные эстетикой старинных комиксов. Вот и официальная пятница наступила. А значит пора выходить на полную мощность. 

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// БАЗАР «ВОКЗАЛ» - предновогодний юбилейный маркет
8 - 9 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Спейс

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ Хватай друзей и забегай на [club19049790|«Флакон»] на чашечку кофе, салат или бургер. А чтобы было удобнее, вот тебе список всех мест на дизайн-заводе.

Листай, выбирай и камон! За Новым годом? Тогда ты по адресу! 

На следующих выходных, 15 и 16 декабря, [club19049790|«Флакон»] и [club145494789|«Хлебозавод»] превратятся в большой новогодний квартал с ярмарками, праздничной музыкой и волшебными мастерскими. 

Тебя ждут сразу три предновогодних маркета: 

⚡[club174610645|«Рождественская Разбериха»] (Флакон, Куб) - футуристическая атмосфера, флуоресцентные напитки и винтажные участники;

⚡«Мякиш» (Хлебозавод, Ангар) - подборки зимней одежды, зоны мастер-классов и новогодний плейлист; 

⚡[club105120502|«4 сезона»] (Хлебозавод, Бойлерная) - традиционный маркет с подарками ручной работы. 

В этом году не придётся в панике бегать по душным торговым центрам Москвы, искать ту самую вещь для родителей, друга, или любимого питомца. Сделай всё за одни выходные! Сосредоточились. Эта неделя обещает быть насыщенной. Вас ждёт в буквальном смысле всё: от женских шуток и музыкальных премьер до предновогодних маркетов и спасения мира. Погнали!

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «ЖЕНСКИЙ STAND UP» - шоу о думающих женщинах: со своей жизненной позицией
5 декабря
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
6 декабря
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «ЛОСКУТЫ» - выставка, презентация альбома
7 декабря
18:00
Пространство: Спейс

// БАЗАР «ВОКЗАЛ» - предновогодний юбилейный маркет
8 - 9 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Спейс

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Серия короткометражных фильмов о стикер-арте, как одной из наиболее активных форм уличного искусства. Фильм включает в себя несколько коротких интервью, где художники характеризуют стикер-арт как способ саморекламы и самовыражения, присвоения городского пространства. 

Часть первая. Включаем субтитры - практикуемся в английском. Выходи из комнаты и бегом на [club19049790|«Флакон»] за атмосферой творчества и вдохновения. В этот уикенд тут не взрослеют, смотрят кино и играют в квесты. 

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «НОЧЬ АНИМЕ» - в лучших традициях этого жанра
1 декабря
23:30
Пространство: Люмьер-Холл

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 декабря 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ Топ три факта про Telegram: 

- там классные стикеры;
- его, конечно, заблокировали, но он у всех работает;
- Пашка Дуров знает толк в месенджерах.

Кстати, у «Флакона» есть свой teleram-канал. И на него обязательно нужно подписаться. Там свежие анонсы, завод в цифрах, полезные факты и бонусы.

Не совершай ошибку, подпишись: https://t.me/flaconru Это вам тут шутки шутить! 

На территории дизайн-завода 29 ноября пройдет StandUp-шоу. Мероприятие, где опытные комики, участники телепроектов ТНТ проверяют новый материал, а начинающие комики делают свои первые шаги в комедии. 

В этот четверг эти ребята сделают всё, чтобы заставить вас смеяться и доказать, что их юмор достоен быть услышанным. И самое главное. Вы, зрители, будете их оценивать. Решать: жить шуткам или нет. 

Спорим, будет круто. Не на жизнь, а на смех!

Подробности: http://flacon.ru/afisha/event/stand-up/ Алё! [club19049790|Дизайн-завод «Флакон»] на связи. Возьми карандаш и записывай, что тебя ждёт: 

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - постер-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «STAND UP НА FLACON» - юмор на суд зрителей 
29 ноября
20:00
Пространство: Cafe Brocard

// «КИНОНОЧЬ БРАТЬЕВ КОЭН» - привет от Большого Лебовски 
30 ноября
23:30
«НОЧЬ АНИМЕ» - в лучших традициях этого жанра
1 декабря
23:30
Пространство: Люмьер-Холл

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 30 ноября 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconEducation

Сегодня в нашей рубрике расскажем про художника Симонова Ивана. В большей степени он известен своими уличными наклейками и постерами с тегом #маленькиелюди. 

#Маленькиелюди - арт-проект, посвященный современному миру, призванный отражать окружающую реальность. Это попытка абстрагироваться и отстранено посмотреть на человека, его социальные проявления и окружающие объекты. 

«Хочется, чтобы больше людей обращали внимание на окружение, людей и город, были внимательнее к тому пространству, в котором живут. По-моему #маленькиелюди как раз об этом» - делится Иван. Шакалакабум! Выходные здесь и сейчас. Не забудь заглянуть на [club19049790|дизайн-завод]. Много интересненького намечается:

// «НЕ ВЗРОСЛЕЙТЕ, ЭТО ЛОВУШКА!» - пост-модернистская выставка от телеканала 2х2
22 ноября - 22 декабря
11:00 - 21:00
Пространство: Маркет, 2 этаж

// «4CERAMICS: ФЕСТИВАЛЬ КЕРАМИКИ» - вазочки, сервизы, горшочки и мастер-классы
24 и 25 ноября
12:00 - 20:00
Пространство: Куб

// «КВЕСТЫ ОТ КУБИКУЛУМ» - спасти мир от ядерной угрозы или угнать старый космический корабль
1 сентября - 31 ноября 
Пространство: стр. 3, вход 3, этаж 5 

Подробности по ссылке: http://flacon.ru/afisha/ #FlaconTeam

Мы, конечно, не Юра Дудь. Но попробуем. Ловите блиц с нашим event-продюсером Алёной. 

- Как давно работаешь на [club19049790|«Флаконе»]? 
- Не помню точно, у нас тут год за три. 

- Что нравится в твоей работе больше всего? 
- Моя команда.

- Какими навыками должен обладать ивент-продюсер? 
- Любить людей. Любить отвечать на одни и те же вопросы бесконечное количество раз. Любить работать, когда все отдыхают.

- В трёх словах [club19049790|«Флакон»] для тебя – это что? 
- Эклектика. Вдохновение. Коллаборации.

- Если в отпуск, то куда и почему?
- Есть два проверенных способа! 1. Освежающий север. Машина, палатка, термос с травяным чаем и старый фотик. 2. Жаркая Индонезия. Большая вода, короткий борд и лайнап на рассвете. В обоих случаях обязательны два условия: хорошая компания, оставить дома рабочий ноут. Наверное, нет в Москве ни одного человека, кто бы не сфотографировался возле нашего троллейбуса на [club19049790|«Флаконе»]. Меняются времена года, цвета. Неизменным остаётся только ваша оригинальность на снимках. 

У кого ещё есть варианты фотосессий с этим арт-объектом? Присылайте в комментарии. 